［蘋果］大陸經香港買雪佛龍電動車返大陸做研究

時間00:55

唔關事既內文 ：

【劏車場直擊】林寶法拉利Maserati照樣劏 爛車點樣變廢鐵

買車的人不少，試過劏車的人卻不多，還要親身見證整個劏車的過程，可算是萬中無一。今次破天荒走入劏車場親眼目睹整個劏車過程，由走入劏車場一刻開始，然後了解廢車變廢鐵每一個步驟的工序可算是大開眼界。據雷記劏車場老闆文仔所說，甚麼品牌型號幾乎通通劏過，林寶堅尼、法拉利等超跑也不例外。劏車場內以萬計的廢車，老闆會如何將判死刑的車排序呢？「例如Opel、Saab或Alfa Romeo等香港已沒有代理的汽車，會率先拿去劏，皆因這些品牌比較少人尋找零件。其次是Maserati，好少人搵件維修。」

一架車送去劏時，必須要拆乾淨整部車的部件，才可以送去廢鐵場壓做廢鐵，整個過程大概需要六小時，連大小橡膠部件及所有電線也要拆走。徹底清空後的車架，會用吊臂拖車由「墳場」送去「火葬場」，即是廢鐵場。到廢鐵場後第一時間是過磅，秤一秤車上的鐵有多重，回收價是因應當日的鋼鐵價錢，每噸約數百至千多元，當日「大殮」的兩部車共重820kg，即是回收所賺回來的不夠一千元。廢鐵場工人先用大鉗吊臂車盡量清走車上的玻璃，因為鐵跟雜物比例需要維持80比20。廢鐵的回收價也會因應交來的廢鐵乾淨程度而定，如果清拆得不夠徹底，回收價會降低。壓鐵立方體尺碼亦有規定，就是60x60x110cm厘米，這個尺碼才可以放落熔爐中。最後師傅就用大鉗吊臂將廢車屍骸放落紮包機，作為車版記者，造車過程看過很多次，第一次看劏車最後這個步驟，感覺的確很震撼。壓好一塊塊的廢鐵，先會儲夠一貨櫃貨量，然後運往比較落後的地區，如越南、泰國、印尼及印度等原鋼材比較缺乏的地方。而車架的鋼材屬於B料廢鐵，一定要放落熔爐完全熔化，溶解後再做回收鐵。

篇野本身係副刊介紹劏車場
但曲線爆大陸買外國車返去研究

買黎抄咋話

自煮燃髮